<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>爱情死时，我终亭亭</title>
    <link href="/2019/12/28/%E7%88%B1%E6%83%85%E6%AD%BB%E6%97%B6%EF%BC%8C%E6%88%91%E7%BB%88%E4%BA%AD%E4%BA%AD/"/>
    <url>/2019/12/28/%E7%88%B1%E6%83%85%E6%AD%BB%E6%97%B6%EF%BC%8C%E6%88%91%E7%BB%88%E4%BA%AD%E4%BA%AD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>爱情死时，我终亭亭</strong></p><p><strong>——《红玫瑰与白玫瑰》有感</strong></p><p>印象中这该是第四次翻阅这篇小说了，《红玫瑰与白玫瑰》。大抵是每遭读它时的境遇不大相同罢，便也连带着这之后的心情，五味杂陈得很。</p><p>　　剧中的人物已不太想去逐一分析，一方面过于零散烦躁了些，另一方面，之于振保而言，我并不认为他只拥有了红玫瑰与白玫瑰——换句话说，那能称得上玫瑰的，怕还是要上些档次能摆的到台面上说的女人。而那个早年读书时因回国而放弃了的人真正叫做“玫瑰”的女孩，那个在巴黎结束了他童子身的妓女，那些他之后娶了白玫瑰却依然会嫖的不知名姓的风尘女子。她们算得上什么？什么也称不上，无论是红是白都没能种在他的花园里。</p><p>　　我自认为是比较了解张爱玲的，她的传记各种版本我至少看过四五样。所以我愈发地能感受到那些文字下的苍凉。胡兰成，那个曾经视张爱玲为女神的男人，那个曾经待她如兄如父的男人，那个在婚书上脉脉写下“唯愿岁月静好，现世安稳”的男人，得不到时永远在骚动，但当她愿意为他低到尘埃里开出一朵花后，他却又是左拥右抱的贪恋上了范秀美与小舟——这还只是勉强称呼得出来的女人。大抵这就是那个时代下女性的悲哀了，可我总觉得，这悲哀永远永远不仅仅是那个时代。</p><p>　　世间情爱皆是如此罢。我记得在亦舒的《爱情之死》里有这么一句话“当一个男人不再爱他的女人，她哭闹是错，静默也是错，活着呼吸是错，死了都是错。”于是在他的世界里他总归是能挑选出一个什么都对的女人，取代你。</p><p>《圣经》上写，当女子在爱，她的心顺水而下，流徙三千里，声音隐退，光线也远遁，她以爱把万物隔绝，把岁月亦都隔绝。她在这寸草不生的幻境深爱一回，如果受伤害，她便憔悴。可憔悴又如何？你心中一直有一轮白月光，我难以企及还得假装不知，当你有一天告诉我我哭闹是错，静默是错，活着死了都是错时，我还得自欺欺人的告诉自己我也曾是你心里的朱砂痣。最后的最后，你怡然自得地捧起了别的红玫瑰，而我的血黏在这雪白的墙壁上，由红变黑。</p><p>所以总说女孩无爱的时候最为潇洒，因为她不必低下头开出一朵花，不必费尽心思攻占一座被阿瑞斯庇护的特洛伊城堡。猜忌、嫉妒、迁怒，这些曾经她想远离的东西，若她爱了，一夕之间便也全部学会了。原来，感情这回事，从来也不是什么救赎。</p><p>佛教有偈语“由爱故生忧，由爱故生怖，若离于爱者，无忧亦无怖。”我深知即使为你的甜言蜜语剃掉一身尖刺也无法成为你的白月光，换不来你心头的朱砂痣，那不如就在最后一根稻草还没压死骆驼前，戛然而止，决绝的转身罢。瞬时的苦楚总好过之后没日没夜的阵痛，总会有人视我若珍宝，总会有人为我沦陷他的城邦。</p><p>爱情死时，我终亭亭。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>爱情死时，我终亭亭</title>
    <link href="/2019/11/08/%E6%88%91%E4%B8%8D%E7%9F%A5%E9%81%93%E8%AF%B4%E4%BA%9B%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    <url>/2019/11/08/%E6%88%91%E4%B8%8D%E7%9F%A5%E9%81%93%E8%AF%B4%E4%BA%9B%E4%BB%80%E4%B9%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我不知道说些什么</p><p>很累很累</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
