<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>爱情死时，我终亭亭</title>
    <link href="/2019/12/28/%E7%88%B1%E6%83%85%E6%AD%BB%E6%97%B6%EF%BC%8C%E6%88%91%E7%BB%88%E4%BA%AD%E4%BA%AD/"/>
    <url>/2019/12/28/%E7%88%B1%E6%83%85%E6%AD%BB%E6%97%B6%EF%BC%8C%E6%88%91%E7%BB%88%E4%BA%AD%E4%BA%AD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>爱情死时，我终亭亭</strong></p><p><strong>——《红玫瑰与白玫瑰》有感</strong></p><p>印象中这该是第四次翻阅这篇小说了，《红玫瑰与白玫瑰》。大抵是每遭读它时的境遇不大相同罢，便也连带着这之后的心情，五味杂陈得很。</p><p>　　剧中的人物已不太想去逐一分析，一方面过于零散烦躁了些，另一方面，之于振保而言，我并不认为他只拥有了红玫瑰与白玫瑰——换句话说，那能称得上玫瑰的，怕还是要上些档次能摆的到台面上说的女人。而那个早年读书时因回国而放弃了的人真正叫做“玫瑰”的女孩，那个在巴黎结束了他童子身的妓女，那些他之后娶了白玫瑰却依然会嫖的不知名姓的风尘女子。她们算得上什么？什么也称不上，无论是红是白都没能种在他的花园里。</p><p>　　我自认为是比较了解张爱玲的，她的传记各种版本我至少看过四五样。所以我愈发地能感受到那些文字下的苍凉。胡兰成，那个曾经视张爱玲为女神的男人，那个曾经待她如兄如父的男人，那个在婚书上脉脉写下“唯愿岁月静好，现世安稳”的男人，得不到时永远在骚动，但当她愿意为他低到尘埃里开出一朵花后，他却又是左拥右抱的贪恋上了范秀美与小舟——这还只是勉强称呼得出来的女人。大抵这就是那个时代下女性的悲哀了，可我总觉得，这悲哀永远永远不仅仅是那个时代。</p><p>　　世间情爱皆是如此罢。我记得在亦舒的《爱情之死》里有这么一句话“当一个男人不再爱他的女人，她哭闹是错，静默也是错，活着呼吸是错，死了都是错。”于是在他的世界里他总归是能挑选出一个什么都对的女人，取代你。</p><p>《圣经》上写，当女子在爱，她的心顺水而下，流徙三千里，声音隐退，光线也远遁，她以爱把万物隔绝，把岁月亦都隔绝。她在这寸草不生的幻境深爱一回，如果受伤害，她便憔悴。可憔悴又如何？你心中一直有一轮白月光，我难以企及还得假装不知，当你有一天告诉我我哭闹是错，静默是错，活着死了都是错时，我还得自欺欺人的告诉自己我也曾是你心里的朱砂痣。最后的最后，你怡然自得地捧起了别的红玫瑰，而我的血黏在这雪白的墙壁上，由红变黑。</p><p>所以总说女孩无爱的时候最为潇洒，因为她不必低下头开出一朵花，不必费尽心思攻占一座被阿瑞斯庇护的特洛伊城堡。猜忌、嫉妒、迁怒，这些曾经她想远离的东西，若她爱了，一夕之间便也全部学会了。原来，感情这回事，从来也不是什么救赎。</p><p>佛教有偈语“由爱故生忧，由爱故生怖，若离于爱者，无忧亦无怖。”我深知即使为你的甜言蜜语剃掉一身尖刺也无法成为你的白月光，换不来你心头的朱砂痣，那不如就在最后一根稻草还没压死骆驼前，戛然而止，决绝的转身罢。瞬时的苦楚总好过之后没日没夜的阵痛，总会有人视我若珍宝，总会有人为我沦陷他的城邦。</p><p>爱情死时，我终亭亭。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于大学快要结束的一些想法</title>
    <link href="/2019/11/08/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%BF%AB%E8%A6%81%E7%BB%93%E6%9D%9F%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    <url>/2019/11/08/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%BF%AB%E8%A6%81%E7%BB%93%E6%9D%9F%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%83%B3%E6%B3%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="关于大学快要结束的一些想法"><a href="#关于大学快要结束的一些想法" class="headerlink" title="关于大学快要结束的一些想法"></a>关于大学快要结束的一些想法</h1><h2 id="大学专业的一些想法"><a href="#大学专业的一些想法" class="headerlink" title="大学专业的一些想法"></a><strong>大学专业的</strong>一些想法</h2><p>​        在大学的这段时间内，我的major是电气工程及其自动化，关于电气工程及其自动化我有一些自己的想法，这个专业3年读下来感觉很吃数学功底，所以从我的角度来说，感觉要从大一来夯实基础。基础学科方面，高等数学上下两册，概率统计，线性代数都是我们解决大学专业课的好工具，从高等数学来讲，几乎贯穿整个大学的学习，傅里叶技术，无穷级数，微元法，微分法，微分方程法广泛应用于三相交流电和一些非线性问题。而线性代数的学习则更为重要，在学习电路，电力系统分析的过程中矩阵计算能很好地减少计算量，运用克拉默法则也能将列好的方程很快地算出来，当然线性代数也可以应用在自动控制原理中来判断系统是否能控和能观，其核心内容特征值更是可以借鉴和使用于各个模型中。概率论则是数学建模的好帮手，在数据信息化爆炸的时代，人工智能应运而生，而人工智能的本质可以说是在大数据中寻求最优解，类似于贪心算法，生活中也少不了概率的存在。而电气专业其它的专业课例如说模电，数电，单片机原理及应用则是我们理解硬件的基础工具，在做各种硬件的小项目中，我深深体会到三门课程相互交融所在，若一个人说很掌握硬件编程却丝毫体会不到三门课程的魅力所在，可以说他是自我麻痹自己罢了。电路作为最重要的一门专业课，各种电路模型，无论是时域还是复频域都会给我们带来一些思考和构思，在模电中我们会用到小信号分析法，在电机学中我们会用到变压器模型和电机模型，在输电线路和高电压中我们会运用到波过程和均匀传输线的知识。另外信号分析系统知识更是不可缺少，模数转换成为核心，有点类似于计算机中的香农采样，主要是将线性信号转换为离散信号，电分中也有变步长积分的思考。这些课程结束后就是大三的一些专业课了，这些课程大部分是国家电网考试需要的，而正是我不擅长和学得不好的，我要好好反思在这些专业课上懈怠的心理，找准问题，希望有朝一日能够弄清这些大概。</p><h2 id="关于计算机的想法"><a href="#关于计算机的想法" class="headerlink" title="关于计算机的想法"></a>关于<strong>计算机</strong>的想法</h2><p>​        高考结束后本来是想读计算机的，可是因为一些原因，即使大学想转计算机也没有转成功，在大学里面我并没有放弃对计算机的爱好，虽然感觉走了许多弯路。现在容我介绍一下自己的计算机学习经历，在很小的时候我家便有了win98系统的台式机，从那时便对计算机产生了难以磨灭的兴趣，在初二时，随着安卓的兴起，java成为了编程语言的主流，在那时我学习了很多虚拟机相关的知识，并且同时在学脚本语音和java语言，并时常用脚本语言编写qq宠物外挂，大概学习了一年半的时间，到初三下冲刺中考时便没有投入大量精力学习了。在高中时，只有大一有过时间学习过编程，其余便很少动手操作了，只是偶尔看看吾爱破解这些论坛罢了，到初二这年，班里流行了用学霸君查题的热潮，那时候我通过互联网了解到这是人工智能热潮的开始，而那时正是20世纪以来人工智能爆发的标志吧，可能我当时有高考报人工智能的冲动吧。上大学后，在父亲的坑蒙拐骗下学了电气，但是是强电，和弱电接触的学科很少，大学学得很憋屈，在大学走过一年学习智能算法弯路的我，大二开始从计算机的基础开始，也就是计算机的灵魂数据结构，当时每天忙着学习的电气课程晚上学习数据结构，可能是因为小时候的基础吧，学习数据结构的过程似乎没有其他同学那么痛苦，在大二下便开始了数据库的学习，在学习数据的过程中又爱上了单片机，从而转身投入硬件，由于硬件上手慢，成本高，中间也走了不少弯路，好歹做出了个智能灯泡很是欣慰，虽然眼睛可能就是这里搞坏的吧，时间往后移，已经到了大三下，我转身投入考研的队伍并且想读硬件方面的研究生，虽然最近考研刚考完数学感觉失误了太多和平时水平严重不符，也不知道能不能进入复试，但我不后悔，毕竟认为这是大学做得比较正确的决定吧，现在估计要开始忙FPGA的毕设，学校的Intel实验室终于能对我开放了，好兴奋，希望可以搞出个大新闻。今后希望往计算机硬件靠，朝软件转吧。</p><h2 id="大学自我生活的评价"><a href="#大学自我生活的评价" class="headerlink" title="大学自我生活的评价"></a>大学<strong>自我生活的评价</strong></h2><p>​        大学感觉过得浑浑噩噩，一事无成吧，虽然感觉学了很多东西，但感觉样样不精，好像也在大学很是迷茫过一段时间，希望今后的人生不再迷茫吧，总感觉肖生克的救赎那句话总那么应景，毕竟同化才是最可怕的，虽然大学独来独往的时间很多，但感觉自己不善交流，也不会自己主动争取一些东西，反而很是佛系，可能这是自己的一个致命弱点吧，其实自己应该像思科大佬学习的，找准自己的方向狠下心地学下去，自己太想面面俱到了，又有点眼高手低，自恃清高，可能就导致自己看不到别人努力的一面，总是找外界的原因吧，希望今后能改掉这个毛病。</p><h2 id="大学今后的规划"><a href="#大学今后的规划" class="headerlink" title="大学今后的规划"></a>大学今后的<strong>规划</strong></h2><p>​        大四上半学期就快结束了，研究生考试也刚刚结束，数学考得十分不理想，在不知道能否进入复试的情况下，我可能要做好几手准备，感觉现在我的计算机水平若是考不上研还是要想办法继续读书，同时要为自己留一条后路，要么去广东当靓仔，要么参加华电的考试，同时还要准备复试，毕设。当然与此同时，英语也不能丢，要加强每天对英语的学习，毕竟英语已经是世界的工具了，同时我还想趁短短复试几个月内把复试科目和大学没学好的专业课好好学一下，因为其一是万一进了复试了，其二是学好一些专业课心里踏实一下，由于是跨考肯定不能调剂，所以得做好赢得万难的准备，可能自己有点消极悲观吧，希望以后这点也能改，虽然感觉很难了。</p><p>生而为人，向死而生，希望能好好努力为更好的明天继续奋斗。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>大学回顾</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>想法</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
